---
title: En-tête de lettre
---

# En-tête de document

Un en-tête contient le nom, le logo, l'adresse, etc. de votre organisation qui apparaît dans la partie supérieure des documents.

Chaque entreprise a un en-tête par défaut. Ces valeurs d'en-tête sont généralement définies comme en-tête et pied de page dans les documents. Dans DOKOS, vous pouvez capturer ces détails dans le masque d'en-tête.

Ces détails apparaîtront dans le format d'impression des transactions comme le bon de commande, la facture de vente, le bulletin de salaire, le bon de commande, etc. Dans DOKOS, l'en-tête de lettre sert uniquement à configurer la partie supérieure du document, les autres contenus sont pré-formatés et peut être configuré via le format d' impression et les en- têtes d'impression .

Pour accéder à l'**en-tête**, allez sur :

> Accueil > Paramètres > **En-tête**

![en-tête_document.png](/setup/print/en-tête_document.png)

## 1. Comment créer un en-tête de lettre 
1. Allez dans la liste des en-têtes, cliquez sur Nouveau.
2. Entrez un nom pour l'en-tête. Vous pouvez créer un en-tête de lettre distinct pour différents bureaux.
3. Choisissez s'il est basé sur une image ou sur HTML.
4. Vous pouvez saisir des détails dans un en-tête en utilisant :

- **Image du logo** : cliquez sur le bouton Joindre pour joindre une image. Une fois l'image insérée, le code HTML correspondant sera généré automatiquement.
- Autres informations (comme l'adresse, le numéro d'identification fiscale, etc.) que vous souhaitez mettre sur votre en-tête.

![création_en-tête_image.png](/setup/print/création_en-tête_image.png)

Si vous souhaitez en faire l'en-tête par défaut, cliquez sur **En-tête par défaut**.

5. Après avoir saisi les valeurs dans la section En-tête et pied de page, enregistrez l'en-tête.

Vous pouvez définir l'en-tête basé sur HTML pour y apporter des modifications :

![création_en-tête_html.png](/setup/print/création_en-tête_html.png)